認清盟友讓香港在夾縫中生存

繼續去日本交稅，不去泰國

//陳雲：香港進入外國政黨政治，成就達成，而且可以左右大局。今年的反逃犯條例修訂，香港成功進入台灣的國民黨vs民進黨的總統選舉議程，令蔡英文安全競選連任，令中共在台灣的統戰工作遭受挫敗。
在美國政壇，香港進入民主黨vs共和黨的黨爭，令往日一直姑息中共壓迫香港的美國民主黨感到羞愧，要急起直追，在國會聯合共和黨發起訂立《香港人權及民主法案》。我也發起直接向特朗普總統請願及高舉美國國旗遊行，令美國提早關注香港及支援香港的民主選舉。
英國也因為首相選舉在即，有機會成為候選人的外交部長忽然勇猛為香港發言。
友邦日本，雖然是自民黨一黨獨大，香港政治難以進入他們的兩黨議程，但安倍首相也仗義為香港發言，在G20高峰會率先向中共提出香港問題的關注。
最無義氣的鄰國，當然是新加坡，此國對香港人爭取民主自由，一直在幸災樂禍，新加坡官員甚至潑冷水，發言打擊香港人鬥爭的士氣。
韓國政府對香港無關注。其餘馬拉、泰國、菲律賓、越南那些政府，由於食了中共錢，或本身是共產黨國家，也不好意思開聲。
這次是與以前的抗爭運動運動完全不同的。這次是戰爭來的。因為美國發起對中國的貿易戰（Trade war），挑動了香港的鄰國（日本、台灣）進入與中國的非友即敵的狀態，也順便啟動了香港的次戰場。
在反逃犯條例引渡的生死關頭，香港人看清楚誰是友邦——日本、台灣、美國。日本行頭，因為日本純是出於仗義幫忙。//

我冇野講

我無野講

［文宣］有D係時候要講清楚啦

立即停手，我而家嚴重警告你，唔好再襲擊

我而家係制止你再打人，請立即停手

我而家係公民拘捕你，因為你對我朋友施以實質傷害的襲擊

然後幾個一齊撲上去
各位識做啦

［抗分化］共匪宜家玩緊老技倆，拉一派打一派

共匪一貫手法，分化、滲透，然後拉籠一派打一派，政府有時會軟硬兼施，打下感情牌博同情，亦會派三毛做打手，屌/笑/鬧/玩膠嗰啲當然90%都係三毛，但亦都唔排除有真心膠中計信咗佢地一套，所謂拉一派打一派，群眾鬥群眾就係咁，要你自相殘殺，孤立主要敵人，然後共匪就可以輕鬆逐個擊破，2014年雨革因示威者內部分裂而亡，切記歷史教訓，無論如何都唔可以比三毛成功分化